林鄭的「母語」好無聊

2018年05月05日

林鄭的「母語」好無聊

這個話題簡單明確又直接了──甚麼是「母語」？一個人出生後，最早接觸、學習、掌握的語言，亦其思維與交往的自然工具，父母的話語就是「母語」。

人不能忘本，一切的「根源」和「基礎」，我們目為「始」，如母校、母國、母法、母財（本錢）、母韻、母音……和母語。人尊重父母，把你帶來這世界，自小教誨，你牙牙學語……至長大成人，也不會將你所得到的，學習和使用的東西拋諸腦後，甚至因為一些骯髒可恥的理由，數典忘祖，不敢回應。

問任何一個香港人：「你的母語是甚麼？」，都可以坦誠回答：「廣東話。」粵語不是方言，也不是地域變體的語言，粵人說粵語，不能政治化官式化以普通話為正規語言教育，忘本是兩頭唔到岸。

香港人向來瞧不起777，除因只是個政治妹仔，表現得吮舐媚主，還欠是非之心法治精神，向賣港奴才傾斜，說她「好打得」已是反諷，林鄭連議員問：「你嘅母語係乜嘢？」時，竟一臉鄙夷望也不敢望：「對唔住，我唔答呢個無聊問題。」

「無聊」？「無膽」而已，一個連父母、祖宗都無膽面對和承認的奴才，還可指望她維護港人文化、福祉、本土風俗、核心價值嗎？有奶便是娘，只愛飼以假母乳的富貴後底乸，忘記生母了。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

怕?

立法會唔好講咁多政治

呢篇嘢已經伸延到種族鬥爭了

繼689唔答東亞運支持港隊之後

又一個777唔答香港自己母語廣東話的官

佢波都無，真係無乳嫁。你問佢，佢點答你呀

中共一早就發動緊種族戰爭
由佢地決定想消滅粵語果一刻香港同中國已經唔可以共存